---
aid: 9025
zid: 97846
title: "在孔有德登莱之乱的时候，沂州应该怎么应对"
author: 盗泉子
date: 2013-02-03 22:21:20+07:00
lastmod: 2013-02-07 13:04:00+07:00
---

盗泉子 于 2013-2-3 22:21:20 发表了：

_本帖最后由 盗泉子 于 2013-2-3 22:21 编辑_

谨守门户，讲讲科普讲座，灌输灌输马列初级政治课？

除了组织民团守好庄户，大约就没什么事情好做了吧？

---

砍树少年花生屯 于 2013-2-3 22:59:51 发表了：

差不多就这些了吧.............外加做好给伏波军带路的思想动员

---

knifers 于 2013-2-3 23:26:41 发表了：

海路被冰封的话，说不定会有一些难民从那边走的。。虽然走那边同样不靠谱

---

liutom 于 2013-2-3 23:40:48 发表了：

孔有德没到沂州吧，好像莱州都没打下来

---

phf23x 于 2013-2-6 22:36:01 发表了：

人家要去灭了鹿岛主了！！2K 人+大炮！！

---

liutom 于 2013-2-7 01:39:22 发表了：

> phf23x 发表于 2013-2-6 22:36
>
> 人家要去灭了鹿岛主了！！2K 人+大炮！！

肯定要被打的抱头鼠窜，岛上有 1000 多人，大概放上 4-5 次枪就要溃败了。

---

phf23x 于 2013-2-7 07:01:14 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-7 01:39
>
> 肯定要被打的抱头鼠窜，岛上有 1000 多人，大概放上 4-5 次枪就要溃败了。

你忘了土堤激战版本了么，你忘记 T800 了么~

---

czwzhy 于 2013-2-7 08:34:42 发表了：

> phf23x 发表于 2013-2-7 07:01
>
> 你忘了土堤激战版本了么，你忘记 T800 了么~

按照土堤之战后的珠三角攻略，吹牛不至于犯同样的失误

---

liutom 于 2013-2-7 09:07:53 发表了：

> phf23x 发表于 2013-2-7 07:01
>
> 你忘了土堤激战版本了么，你忘记 T800 了么~

土堤投入的兵力不足，屺坶岛最多是 1:3，而且孔有德居然带上了炮兵，也就是说，会先进行炮兵交战，孔有德的炮兵肯定会被打翻，后面还有没有勇气搞猪突就不知道了。

---

等离子 于 2013-2-7 10:46:19 发表了：

土堤激战都达到 1:10 左右的兵力对比了。就这样伏波军一共也才阵亡了 100 来人，那还是伏波军菜鸟们第一次上战场打大会战。现在四营至少是见过阵仗的老兵了，在收拢难民的时候也打出过 1 个连 vs1000 骑兵，击毙 200 多，捕俘好几百的战果。就这样看，岛上那 1k 多正规军外加炮连，日翻东江叛军全体都不是问题。没有斯通黄的东江军就是个渣。估计李九明和孔有德现在十分想念黄帅吧

---

liutom 于 2013-2-7 13:04:59 发表了：

> 等离子 发表于 2013-2-7 10:46
>
> 土堤激战都达到 1:10 左右的兵力对比了。就这样伏波军一共也才阵亡了 100 来人，那还是伏波军菜鸟们第一次上战场 ...

正常情况，伏波军 1:3 是绝对没什么问题的，除非对方极其精锐，人人悍不畏死。

土堤，是没怎么见过阵的伏波军新兵 1800 人对上了广东派出的 6000 精锐，也不过是冲上来又打下去了。

---
